成本差距縮 美國製造將比中國製造便宜？

中國製造業成本越來越高昂已是不爭的事實，不少企業現在已經把勞工密集的製造業搬到東南亞等成本更便宜的地區。有分析指，隨著美國候任總統特朗普推出多項優惠政策，美國製造的成本也可能比中國製造更低，帶動美國製造業再度興起。

據波士頓咨詢公司2013年的研究報告，當時在美國製造商品的平均成本只比在中國高5%。2015年，在美國低成本地區生產，已經和在中國生產的成本差不多。到2018年，美國製造的成本將比中國便宜2%~3%。

當中的原因，包括特朗普自競選期間就不斷提出，重振美國製造業，希望美國企業把生產帶回美國本土。他提出的政策，包括上台之後，將採取減稅，增加基建和寬鬆財政的整體策略。

中國企業福耀玻璃公司在美國莫瑞恩投資6億美元建設的汽車玻璃工廠現已正式竣工投產，董事長曹德旺指出，「對美國投資，美國工人的工資和福利佔總營業額的四成，的確比中國高。但製造業的稅務較低，只征收所得稅，沒有流轉稅的稅負，這樣就能省下一半。另外，美國的能源也比中國便宜。比如天然氣的價格只是中國的五分之一，電費是國內三分之一。這對我們投資是個很大的鼓勵。」同時，將生產基地移到國際市場的前沿，可以降低物流和服務成本。

另外，據彭博社報道，IBM公司行政總裁羅睿蘭最近表示，公司將在美國新增2.5萬個工作職位，並將在未來四年投資10億美元，她指，很多技術職位並不需要太高的學歷，她鼓勵政府在職業教育和職業培訓方面進行大力投資。而這個一個舉動，也被外界解讀為迎合特朗普製造業回歸政策的一項積極舉措。有分析預測，美國製造業可能在特朗普多項政策的推動下再度興起，成為中國的強勁對手。

當好多工廠搬返美國自然會推高人工成本就增加

只可以講中國開廠成本都唔低
因為越高科技嘅廠，低技術員工要求就越少，自動化越多

BCG份野講到而家... 唔知今年追到未呢

Hail Trump

中國高科技

華為, 中興, 聯想, 小米, 高鐵, 大疆
你識條毛咩

有邊樣唔係靠抄靠老翻?

這是具中國特色的高技術企業

你識條鐵咩

會爆炸

越高科技=/=高科技
你生產玻璃都高科技過製衣格

支那撚有高科技廠咩
等收檔就等收檔啦
講到好似依加支那轉型咁

屌你人地明明話越高科技，你講咩春

講左支爆咁多年，但點解仲有咁多仆街大陸西咁有錢